\chapter{appendice1} 

In tale appendice risiede quanto fatto in R, mediante il foglio elettronico Excel. 

\section{Comandi excel}

Di seguito viene riportata la lista dei comandi che sono stati eseguiti mediante il foglio elettronico excel con i relativi valori in euro, tenendo conto che i valori relativi alla colonna Categoria si trovano tra le celle A2,A7; mentre i valori attinenti alla colonna Tipologia di spesa, rientrano tra le celle B2,B7 e infine, i valori della colonna Euro si trovano tra le celle C2,C7. 

\begin{itemize}
\item min: MIN(C2:C7)
\item 1st Qu.: QUARTILE(C2:C7;1)
\item median: MEDIANA(C2:C7)
\item mean: MEDIA(C2:C7)
\item 3st Qu.: QUARTILE(C2:C7;3)
\item max: MASSIMO(C2:C7)
\item var: VAR.C(C2:C7)
\item sd: DEV.ST.C(C2:C7)
\item length: RIGHE(C2:C7)
\item sum:SOMMA(C2:C7)
\end{itemize}

\section{Grafici excel}

I grafici sono stati ottenuti selezionando opportunamente i valori da rappresentare, utilizzando le funzionalità che l'interfaccia grafica del programma mette a disposizione.

\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{excelgrafici/1.png}
\includegraphics[width=10cm]{excelgrafici/2.png}
\includegraphics[width=10cm]{excelgrafici/3.png}
\includegraphics[width=10cm]{excelgrafici/4.png}
\end{center}





